[Ma_Hang_Estate_Plaza.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ma_Hang_Estate_Plaza.jpg "fig:Ma_Hang_Estate_Plaza.jpg")
[Ma_Hang_Estate_Creek.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ma_Hang_Estate_Creek.jpg "fig:Ma_Hang_Estate_Creek.jpg")
[Ma_Hang_Estate_Table_Tennis_Play_Area.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ma_Hang_Estate_Table_Tennis_Play_Area.jpg "fig:Ma_Hang_Estate_Table_Tennis_Play_Area.jpg")
[Ma_Hang_Estate_Children_Play_Area_and_Pavilion.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ma_Hang_Estate_Children_Play_Area_and_Pavilion.jpg "fig:Ma_Hang_Estate_Children_Play_Area_and_Pavilion.jpg")
[Ma_Hang_Estate_Car_Park.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ma_Hang_Estate_Car_Park.jpg "fig:Ma_Hang_Estate_Car_Park.jpg")

[Lung_Tak_Court_Pond_and_Pavilion.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lung_Tak_Court_Pond_and_Pavilion.jpg "fig:Lung_Tak_Court_Pond_and_Pavilion.jpg")
[Lung_Tak_Court_Creek,_Duck_Sculpture_and_Jogging_Path.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lung_Tak_Court_Creek,_Duck_Sculpture_and_Jogging_Path.jpg "fig:Lung_Tak_Court_Creek,_Duck_Sculpture_and_Jogging_Path.jpg")
[Lung_Tak_Court_Dragon_Sculpture_and_Covered_Walkway.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lung_Tak_Court_Dragon_Sculpture_and_Covered_Walkway.jpg "fig:Lung_Tak_Court_Dragon_Sculpture_and_Covered_Walkway.jpg")
[Lung_Tak_Court_Football_Machine.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lung_Tak_Court_Football_Machine.jpg "fig:Lung_Tak_Court_Football_Machine.jpg")罕見的足球機\]\]
[Lung_Tak_Court_Table_Tennis_Play_Area.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lung_Tak_Court_Table_Tennis_Play_Area.jpg "fig:Lung_Tak_Court_Table_Tennis_Play_Area.jpg")
[Lung_Tak_Court_Roundabout.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lung_Tak_Court_Roundabout.jpg "fig:Lung_Tak_Court_Roundabout.jpg")
[Lung_Tak_Court_Pebble_Walking_Trail_and_Fitness_Area.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lung_Tak_Court_Pebble_Walking_Trail_and_Fitness_Area.jpg "fig:Lung_Tak_Court_Pebble_Walking_Trail_and_Fitness_Area.jpg")

**馬坑邨**（英語：**Ma Hang
Estate**）是[香港的一個](../Page/香港.md "wikilink")[公共屋邨](../Page/公共屋邨.md "wikilink")，項目編號為HK12NR，位於[香港島](../Page/香港島.md "wikilink")[南區](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")[赤柱](../Page/赤柱.md "wikilink")[馬坑](../Page/馬坑.md "wikilink")，由房屋署總建築師（1）設計，第1期（包括龍欣苑）由新昌營造廠有限公司承建，於1993年入伙；第2期（包括龍德苑）則由有利建築有限公司承建，於2000年入伙。馬坑邨現由[創毅物業服務顧問有限公司負責屋邨管理](../Page/創毅物業服務顧問有限公司.md "wikilink")。為配合周遭環境，馬坑邨以和諧鄉村型設計，房屋署當時稱這樣的設計是和諧式的變奏，所以它是唯一一個擁有[和諧鄉村式型的市區公共屋邨](../Page/和諧式大廈.md "wikilink")，其餘的鄉村式設計公屋都位於離島區，它也是現時[南區中](../Page/南區_\(香港\).md "wikilink")[黃竹坑](../Page/黃竹坑.md "wikilink")、[赤柱](../Page/赤柱.md "wikilink")、[石澳的唯一一個公共屋邨](../Page/石澳.md "wikilink")。

**龍欣苑**（英語：**Lung Yan
Court**）是[居者有其屋屋苑](../Page/居者有其屋.md "wikilink")，在馬坑邨發展計劃第1期內，共有2座第1代和諧鄉村型設計樓宇，設計與馬坑邨相若，惟不設1人單位，每個標準樓層設有16個住宅單位，在1993年落成。

**[龍德苑](../Page/龍德苑.md "wikilink")**（英語：**Lung Tak
Court**）是[居者有其屋屋苑](../Page/居者有其屋.md "wikilink")，原是馬坑邨發展計劃第2期下的出租公屋，共有4座第2代和諧鄉村型設計樓宇，共有4座樓宇，在2000年落成。

由於龍欣苑及龍德苑座落赤柱豪宅地段[環角道與](../Page/環角道.md "wikilink")[高尚住宅居民為鄰](../Page/豪宅.md "wikilink")，所以屋苑又被稱爲豪宅區中居屋樓王。

## 屋邨資料

馬坑邨原址一帶原本是[寮屋區](../Page/寮屋區.md "wikilink")，至1988年被政府拆卸，交由[香港房屋委員會發展](../Page/香港房屋委員會.md "wikilink")。原址的山坡在尚未興建房屋前本有一條[溪澗](../Page/溪澗.md "wikilink")，但因建屋工程影響而遭遮蔽。房屋署建築師楊俊傑表示，已透過人工瀑布及水池將山澗復原。另外，馬坑邨第一期的溪水亦被伸延至處於下游的第二期，兩期屋邨的園景更加完整融合。而沿溪多條小瀑布所集成的池塘旁，亦配上銅鴨裝飾，令水池顯得別致活潑，亦為屋邨的中心花園添上朝氣。此外，為配合環保原則，馬坑邨的樓宇均避過所有老年樹木而建，估計約有十多棵大榕樹及橡膠樹得以保留。而[赤柱廣場及](../Page/赤柱廣場.md "wikilink")[美利樓為馬坑邨第三期的範圍](../Page/美利樓.md "wikilink")。馬坑邨更於1995年及2000年獲得[康樂及文化事務署聯同香港園景師學會及香港園藝學會舉辦傑出綠化工程獎](../Page/康樂及文化事務署.md "wikilink")」中的園景設計組別總冠軍兼銀獎。\[1\]

### 馬坑邨

| 樓宇名稱（座號） | 樓宇類型                                  | 落成年份 |
| -------- | ------------------------------------- | ---- |
| 駿馬樓（第3座） | [鄉村式和諧型](../Page/和諧式大廈.md "wikilink") | 1993 |
| 良馬樓（第4座） |                                       |      |
| 健馬樓（第5座） |                                       |      |
| 觀馬樓（第6座） |                                       |      |
| 迎馬樓（第7座） | 2000                                  |      |

（註：因發展計劃內的第1、2、8、9、10及11座已經轉作[居者有其屋計劃屋苑的關係](../Page/居者有其屋.md "wikilink")，部分座號被略去。上述座號是以房屋署Estate
Property的紀錄為依歸。）

### 龍欣苑

| 樓宇名稱（座號） | 樓宇類型                                  | 落成年份 |
| -------- | ------------------------------------- | ---- |
| 龍駿閣 （A座） | [鄉村式和諧型](../Page/和諧式大廈.md "wikilink") | 1993 |
| 龍騰閣 （B座） |                                       |      |
|          |                                       |      |

### 龍德苑

| 樓宇名稱（座數） | 樓宇類型                                  | 落成年份 |
| -------- | ------------------------------------- | ---- |
| 晉德閣 （A座） | [鄉村式和諧型](../Page/和諧式大廈.md "wikilink") | 2000 |
| 承德閣 （B座） |                                       |      |
| 至德閣 （C座） |                                       |      |
| 怡德閣 （D座） |                                       |      |
|          |                                       |      |

### 商業及康樂

服務居民的商場為[赤柱廣場及](../Page/赤柱廣場.md "wikilink")[美利樓](../Page/美利樓.md "wikilink")，現為[領展房地產投資信託基金管理](../Page/領展房地產投資信託基金.md "wikilink")。[赤柱卜公碼頭及鄰近的](../Page/赤柱卜公碼頭.md "wikilink")[赤柱馬坑公園屬馬坑邨範圍](../Page/赤柱馬坑公園.md "wikilink")，並由[房委會負責維修保養工作](../Page/房委會.md "wikilink")。

Ma Hang Estate Children Play Area (2).jpg|兒童遊樂場（2）

## 教育

  - 幼稚園

<!-- end list -->

  - [聖公會聖彼得堂幼稚園（赤柱分校）](http://stpstkg.edu.hk/)（1994年創辦）（位於馬坑邨健馬樓地下）
  - [蒙特梭利國際學校](http://www.ims.edu.hk/)（2003年創辦）（位於龍德苑旁）

## 知名住客

  - [藍潔瑛](../Page/藍潔瑛.md "wikilink")：已故香港女藝人，曾居於此邨良馬樓518室。

## 交通

馬坑邨交通尚算方便，設有不同交通路綫來往港島[數碼港](../Page/數碼港.md "wikilink")、[香港仔](../Page/香港仔.md "wikilink")、[中環](../Page/中環.md "wikilink")、[金鐘](../Page/金鐘.md "wikilink")、[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")、[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")、[北角](../Page/北角.md "wikilink")、[西灣河](../Page/西灣河.md "wikilink")、[筲箕灣](../Page/筲箕灣.md "wikilink")、[柴灣以及](../Page/柴灣.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[尖沙嘴](../Page/尖沙嘴.md "wikilink")。在[港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")[南港島綫通車后](../Page/南港島綫.md "wikilink")，本邨居民更可以乘搭小巴和巴士於[黃竹坑新圍下車前往](../Page/黃竹坑新圍.md "wikilink")[海洋公園站轉乘港鐵](../Page/海洋公園站.md "wikilink")，免受以往[香港仔隧道堵車之苦](../Page/香港仔隧道.md "wikilink")。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/佳美道.md" title="wikilink">佳美道</a>/<a href="../Page/環角道.md" title="wikilink">環角道</a></dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

## 外部連結

  - [房屋署馬坑邨資料](http://www.housingauthority.gov.hk/tc/global-elements/estate-locator/detail.html?propertyType=1&id=2751)

[en:Stanley, Hong Kong\#Ma Hang
Estate](../Page/en:Stanley,_Hong_Kong#Ma_Hang_Estate.md "wikilink")

[Category:馬坑](../Category/馬坑.md "wikilink")
[Category:以地名／鄉村名命名的公營房屋](../Category/以地名／鄉村名命名的公營房屋.md "wikilink")

1.  成報：馬坑邨配合環保融入自然 (2001-02-26)